女性天生止蝕叻過男人 投資平均回報高男性6%

2012年，英國華威商學院找來超過2,400位投資者進行調查，當中只有約五分之一人為女性。結果發現，女性群體在4年間的回報表現比男性高約1.2％。 2018年，華威商學院更新研究，今次找來約2,800位投資者。在長達3年的研究中，女性一再證明投資表現勝過男性。以富時100指數作比較，男性年度回報比指數高0.14%；而女性年度回報卻高1.94％，即女性的回報率比男性高1.8％。 《Women of The Street: Why Female Money Managers Generate Higher Returns (and How You Can Too)》作者Meredith Jones表示，幾乎所有投資類別中，女性的表現都優於男性。 Jones創造「女性對沖基金經理指數」，並與其他指數比較，發現無論投資時長是1年、3年、5年還是6年半，女性的表現顯著佔優。以投資6年半時長計，女性的表現比男性高出近6%。 不只如此，貝萊德、富國銀行、富達投資等多間金融機構，都有關注女性投資者的相關報告，而且都顯示男性的表現被比下去。

1. 女性交易頻率較低，長期持有 智能投顧公司Betterment指出，女性更堅持她們的投資計劃。首先，女性登錄帳戶的次數比男性少；其次，她們每年更改組合的次數少男性約25％。行為科學教授尼爾·斯圖爾特（Neil Stewart）研究了巴克萊銀行的男女投資者在3年內的交易行為。發現女性平均每年僅交易9次，而男性則為13次。 而且，女性傾向長遠角度的投資，也較少被投資的快感吸引，以「長期投入」的心態，保持簡單策略。

2. 女性風險意識更高 斯圖爾特教授指，女性可能具更高的風險意識。她們會規避「彩票式」投資，在股票類型的選擇上，更傾向於「緩慢而穩定增長」的類型。 貝萊德亦有一項全球性調查呼應類似發現，發現72％女性拒絕「風險較高的」的資產包括股票、債券或房地產，而男性則只有59％會拒絕這類資產。 3. 女性不會在「情感上依戀」虧本資產 《Warren Buffet Invests Like a Girl: And Why You Should, Too.》的作者LouAnn Lofton認為，「男人主義」讓一些男性對失敗的定義有所偏差，例如會確信「股價雖然下跌，但也會回升。」 相反，Lofton認為女性對損失的厭惡程度比較高，不會在「情感上依戀」虧本資產，更快地、勇敢地承認錯誤，止損減少損失。而男性則傾向於出售「獲勝者」，但堅持持有「失敗者」。 4. 女性投資更具紀律 富國銀行、Betterment的研究都顯示，女性因為更具耐心，也會紀律地遵守投資計劃，從而獲得更好的投資回報，等待較好時機買賣。 在制定投資計劃方面，男性傾向自己選擇的組合，而女性則會選擇預先制定的策略，而且一般都是包含股票和債券的多元化組合，並且會紀錄詳細目標日期。

3. 女性不會在「情感上依戀」虧本資產 《Warren Buffet Invests Like a Girl: And Why You Should, Too.》的作者LouAnn Lofton認為，「男人主義」讓一些男性對失敗的定義有所偏差，例如會確信「股價雖然下跌，但也會回升。」 相反，Lofton認為女性對損失的厭惡程度比較高，不會在「情感上依戀」虧本資產，更快地、勇敢地承認錯誤，止損減少損失。而男性則傾向於出售「獲勝者」，但堅持持有「失敗者」。 4. 女性投資更具紀律 富國銀行、Betterment的研究都顯示，女性因為更具耐心，也會紀律地遵守投資計劃，從而獲得更好的投資回報，等待較好時機買賣。 在制定投資計劃方面，男性傾向自己選擇的組合，而女性則會選擇預先制定的策略，而且一般都是包含股票和債券的多元化組合，並且會紀錄詳細目標日期。

4. 女性投資更具紀律 富國銀行、Betterment的研究都顯示，女性因為更具耐心，也會紀律地遵守投資計劃，從而獲得更好的投資回報，等待較好時機買賣。 在制定投資計劃方面，男性傾向自己選擇的組合，而女性則會選擇預先制定的策略，而且一般都是包含股票和債券的多元化組合，並且會紀錄詳細目標日期。

5. 男性過份自信 除了女性的行為心理影響，男性容易以為自己是「控制者」而過份自信。 領航集團（Vanguard Group）表明，男性比女性持有更多公司股票，也會更積極嘗試自己選擇投資，形成「控制者」心態，就像Lofton所言，男性的股票挑選常常是「單調和吹牛」的⋯⋯

信契媽，唔怕，SH

男女平等撚去左邊? 點解投資回報唔可以好似廁所面積咁 因應男女天生情況去增加男性6%?

一面倒支持阿木

歧視

因為投資男輸女6%
所以依家應該加番男人6%人工

原來廢老菲比斯係女仔

即係男人有缺憾,先天投資廢過女人?
咁要減男人稅啦

我想知產假點計法

不如我地變性好無
做亞洲男人慘過食屎
連投資都輸埋

係香港男人慘姐
賓佬唔使做有女人養

文章如果係用男性代替女性
女權分子係咪會跳晒出嚟

支持女拳消滅階級主義、創立共產社會、創造無性人類，實現人人平等！

咁到時女拳仲係咪女拳

女權撚唔知，不過見到好多父權撚衝晒出嚟打稻草人

反智，「Patriarchist」笑死我